Sandra Fleckenstein (* 17. Oktober 1985 in Darmstadt) ist eine deutsche Schauspielerin.

Mit neun Jahren lernte sie zum ersten Mal beim ZDF-Dreiteiler "Tödliche Wahl" die Arbeit am Filmset kennen. Während des Abiturs stand sie 2005 für den hessischen Tatort "Leerstand" vor der Kamera und im Anschluss absolvierte sie bis 2007 eine Ausbildung an der Schauspielschule "Film Acting School Cologne". Danach widmete sie sich einem Studium der Film- und Theaterwissenschaft an der Johannes Gutenberg-Universität Mainz. Ein erster Lehrauftrag folgte 2011 an der Hochschule Darmstadt. Sandra Fleckenstein war sodann in einer Episoden-Rolle in der ZDF-Serie "Unser Charly" 2009 zu sehen, sowie in diversen Film- und Werbeproduktionen. 2013 spielte sie in der ARD-Krimikomödie "Alles Verbrecher – Eiskalte Liebe" mit. Seit 2014 tritt sie an verschiedenen freien Theatern in Frankfurt auf.
